鼠王芬暗串蔣麗芸：訓練貓不如訓練人

蔣麗芸周三於立法會提出口頭質詢，建議食物及環境衞生署仿傚外國，組織流浪貓成為「社區貓隻滅鼠隊」，協助解決鼠患問題，但食衞局局長高永文認為，流浪貓有一定的傳播疾病風險，需要進一步研究。因治理九龍西鼠患而有「鼠王芬」之名的立法會議員梁美芬昨晚在Facebook發帖，留下標籤「#訓練貓不如訓練人」，又再重申希望「區區有鼠王」。

梁美芬昨晚在Facebook發帖指，深水埗及旺角的最新鼠患指數已分別達8.9%及8.4%，反映鼠患問題嚴重，「家吓睇老鼠唔使特登去迪迪尼喇」。她又呼籲，「其他區嘅議員加把勁啦」，希望十八區都有「鼠王」，「群策群力，一齊治鼠，睇下啲老鼠仲有冇得到處開party！」。
不過，該篇帖文卻留下標籤「#訓練貓不如訓練人」，暗諷蔣麗芸的組織流浪貓滅鼠隊不可行；又特別標籤了無黨派議員毛孟靜及新民黨葉劉淑儀，「#到時Regina Ip 葉劉淑儀姐姐唔使淨係識得搵鼠王芬妹妹喇」。

打和

不如訓練catgirl

老鼠專家

其實佢兩派不和左好耐啦

佢老叫落過手去滅老鼠

蔣麗芸就得把口鳩噏，你擺流浪貓係街捉老鼠, 邊個負責餵貓同埋執貓屎呀？

叫李慧瓊做和事老

梁美芬係隻老鼠

諗起都嘈呀